英美投行如行透過轟炸敘利亞、對中國貿易戰、制裁俄羅斯獲利

轟炸敘利亞之後，軍工股升得最勁，其中兩隻升得勁既公司就係：

BAE Systems plc (BAES)

Lockheed Martin Corporation (LMT)

呢兩間公司，後面都有一個大股東，就係Capital Group

佢係BAE最大股東

佢係Lockheed Martin第二代股東

而Capital Group入面有個高層，叫做Philip May，而Philip個老婆，叫做Theresa May，就係而家既英國首相文翠珊

Theresa May’s Husband’s Capital Group Is Largest Shareholder in BAE, Shares Soar Since Syrian Airstrikes

今次轟炸敘利亞，除左出動左導彈名牌 "戰斧" 之外，仲用左聽都未聽過既 "暴風陰影"

Lockheed Martin 戰斧：

BAE 暴風陰影：

Lockheed Martin 戰斧：HK$ 14668047.2/枝
BAE暴風陰影：HK$ 8209132.62/枝

今次轟炸敘利亞大既用左100枝，導彈打出去，用既係納稅人既錢，死既係中東人，但係今次完破俄羅斯引以為豪既 S400 防空導彈，廣告費就翻哂黎，將來既訂單根本唔使憂，而且春江水暖鴨先知，股價已經大漲，Capital Group係大贏家

俄羅斯S-400防空導彈：

唔怪得之英國係第一個企出黎話要轟炸敘利亞

但對俄羅斯黎講，軍工比人打左巴，但跌左落地都撈到金沙，有好多海灣產油地區同地中海之間既油管，都經過敘利亞或者佢附近既地區

OPEC長期傾石油減產協議都係得把口，油價長期被打壓，好多產油國家呢幾年都面臨經濟危機，既然靠減產抬唔成油價，有乜野比戰爭更加有效刺激油價？

所以伊朗、沙地、海灣國家、美國、俄羅斯長年以黎，都係敘利亞支持佢地既Puppet去打仗，場仗好似打極都打唔完，永遠都係一D位卡關，假若是但一個國家真係有心打，好似伊拉克、阿富汗、格魯吉亞、烏克蘭咁決定性係短時間之內投放大量軍隊，場仗根本就係一早就完

但場仗完左，油價邊個抬轎？

之後，就講倫敦期貨交易所LME鋁價：

4月6日去到最低點：US$ 1966/Ton
4月20日就去到：US$ 2461/Ton
假若早1日4月19日就：US$ 2597.5/Ton

4月5日，係LME鋁交易以來，投機性做空比例最高既一日，有22%，即係所謂既"熊証重貨區"

即係話，4月5日，全世界都做鋁既淡友，但突然之間就殺熊殺清光，鋁價大爆發到最高US $2718/Ton，係十年黎既歷史最高價，到底係乜野力量所做成呢？

又要講翻Trump Trump

3月9日，Trump正式簽署對進口美國既鋁鋼製品征收10%關稅

美國要對鋁產品加關稅，自然全球既鋁價既期望都會下跌

4月6日，Trump又簽左對俄羅斯既新一輪制裁

制裁令其中一項就係限制同俄鋁(486)交易

呢到就要解釋一下期貨交割既機制

期貨市場既鋁買賣，係唔會理D鋁係邊到做，只會分質量排先後，例如我要買100噸A質鋁，就去攞1張50噸、1張45噸、1張5噸，湊夠個數，再去鋁倉到交割就得

4月6日制裁令一出，全球既鋁買家同鋁賣家都痴左線，怕自己買賣既鋁入面有俄鋁既貨，假若有既話，佢地就會變成中興，比美國制裁，所以果日所有鋁買賣都即刻叫停，大家就要搞清楚手頭上既鋁有無俄鋁既貨

個Logic就係到：

1. 制裁俄鋁
2. 交易市場大亂
3. 實體生產商擔心買唔到鋁去做貨
4. 鋁價推高

世界3大產鋁企業係：
1. 中國宏橋(1378)
2. 俄鋁(486)
3. 中國鋁業(2600)

排第二比Trump夾走，一下子地球就出現左一個巨大既鋁供應空缺，而長期係LME炒鋁既，又係咩人呢？

1. 高盛
2. 大摩
3. 嘉能可

高盛操控鋁價既新聞，幾年前就已經爆左出黎，咁呢3間公司，點樣聯合Trump Trump，夾高個鋁價呢：

1. 高盛、大摩、嘉能可控制左LME下面700幾個大型倉庫，LME所有交收都要係呢堆倉庫進行

2. 制裁令一出，就有大量既Documentation要做，做成倉庫交收一片大亂

3. 倉庫越亂，倉儲費就越高

4. 高盛、大摩、嘉能可控制住個倉存、出入貨速度、隔夜倉儲費

5. 現貨市場壓係貨倉既貨賣唔出，替代鋁又出唔到去，水漲算高

6. 當全世界都因為Trump對鋁既關稅消息而做左鋁既淡友，高盛、大摩、嘉能可既Washington Insider知道Trump會制裁俄鋁，就率先做"牛"，做"好"，做"多"

短短幾日，Insider就套左幾百億，而Outsider，可能就玩期貨玩到輸身家跳IFC

Oh Yeah！

高質
留名

lm

最後，總結一句
仁義道德，收皮啦

俄羅斯、美國、海灣國家靠打仗撚油價

美國、英國靠打仗撚軍工股

美國、英國靠貿易戰制裁令撚鋁價

而家美國對中國同俄羅斯都有"限鋁"令，咁Tesla D鋁搵邊個買，抬高鋁價，Tesla呢D電動車公司又死，長期用產能危機黎做空Tesla既投行，未來又可以借鋁價揼Tesla勁D，傳統燃油車生產商又贏一野

蛋糕一直都係同一批人食，以上既事，你從來都未有傳統既媒體報導過，但又係每日都係身邊發生緊

當大家ON99打份工，逗份糧，唔知道因乜野事香港D樓價可以升得咁快

係因為一般平民，根本唔會清楚權貴賺錢有幾簡單

香港細莊有細野玩，例如毛記咁，大莊大到Trump果個Size，又有佢地果套玩法，錢滾錢咁簡單，再用各大銀行洗乾洗淨D錢，流翻入佢地果D開曼戶口，再洗翻出去流入資產市場，推高資產價格，從而推高左個樓價，窮人繼續含撚

BTW，而家歐美國家又有一個新既社會運動，就係要Cut窮人既Benefit，等佢地只獲得基本既生存權利，從而提高佢地積極勞動既積極性

Trump to poor Americans: Get to work or lose your benefits

Oh Yeah

鬼佬有選票同埋會放火殺警
無咁易

Trump今次貿易戰成功搞鳩中國，又搞掂金仔
準備11月中期選舉大勝
Oh Yeah!

另外，應該呢個Social Movement，好快會吹黎香港

你點知咁多

我知果浸，係水面果浸

仲有大把Dirty Deal啦，果D我就真係無能力知，我都想知

我連面果浸都唔知邊度有得睇

請問您說Social movement是甚麼？

BTW，而家歐美國家又有一個新既社會運動，就係要Cut窮人既Benefit，等佢地只獲得基本既生存權利，從而提高佢地積極勞動既積極性

下，以鬼佬性格革命都似

留名

留名學野

是但歸段片去睇，你就睇到Propaganda去行緊乜方向

其實中國都係原油消費大國，點解唔借呢個藉口去推高油價

新一代on99咁淨係掃手機睇啲無聊娛樂打機課金溝女
仲有左膠用大愛洗腦
淨係cut免費高等教育已經睇得出新一代冇乜反抗能力
除非迫到佢地好似19, 20世紀個種明顯食緊屎既生活
唔係都幾難會暴動

無野比戰爭更好地推高油價

高質

大量既Entertainment同Free Porn，根本就係要削弱年輕一代反抗既意志

大部份Free Porn都係由MindGeek操控，你話佢後面無人，你信唔信？

高汁留名

其實連登仔乜柒都左膠左膠，真係反映緊自己乜柒都唔識，最on9係啲連登仔為咗表示自己唔係「左膠」，所以自稱「右」，究竟知唔知咩叫「左」「右」？ By definition, 唔progressive就唔會係「左」，所以其實冇可能同時係「左膠」又同時「和理非」，而指責西方發達國家打仗cap水、反對cut福利待等等都係左翼主張

我緊係知左翼既意思
好多文已經講過左右既定義
BTW用一啲連登仔易啲明既terms等佢地易啲理解姐
應該用大愛和理非撚會好啲
左膠呢個terms太難定義

唉，小弟純粹覺得呢個term已經濫到乜都可以賴落去，咁就唔洗用腦諗嘢，既然巴打知道咁不如唔好用，簡單用大愛撚或者on9仔已經代替到，最怕連登仔見到一啲真正值得思考嘅左翼主張，都因為左膠前左膠後而先入為主，咁就真係做順民港豬喇

呢D錢抵佢賺

屌
岩先Tesla 先好似有轉機
點知侵侵搞咁多野就係為左搞高個鋁價黎玩柒Tesla
屌
姐係俄鋁一定收皮啦
唔收皮既 鋁價點升

愛巴

係鋁價個度 其實應該會好快就低番？
始終侵侵都無理由搞自己美企咁大整蠱掛
仲要最近先有一種新既電池
鋰空氣電池研究到 話有效搞升電動車既行駛距離
係對電動車咁大既幫助既情況之下
俾個高鋁價 殺出個程咬金 好似有啲慘情

樓主
用google睇透世事
我就慢左幾十拍

睇過高盛陰謀一書，
全世界嘅經濟都係佢地控制囇，
乜鬼大陸豬肉，杜拜破產，乜乜銀行被收購嗰啲，
仲有個大摩添呀。

話撚左

係你堆on9成日up乜春ab

其實我都懷疑緊
中美質易戰
其實係想搞鳩自己國家公司
美國搞Tesla
中國搞鳩自己科技 中興果d

點睇3688

波叔又係你呀

不能不正評

好高質

美國應該搞唔成

香港就....

高汁post

，都有類似嘅分析文

其實唔係好明點解收關稅會令鋁價下跌

樓主好波

全世界得你發現到

上多D外國網，睇多D外國YouTube

未仔細研究過，但感覺就打風，係咪要收衫？

睇開Bloomberg 但唔覺有依啲野

Cut窮人既Benefit社會運動

我覺得福利社會應該要做吓，唔應該縱容一班社會蛀米蟲。不過香港政府應該唔buy

啲草根階層可能一世都唔知發生緊咩事

唉 小市民注定俾人欺壓，就算打仗都係班大商家贏

今次真係商家又贏

請問刺激油價，抬高油價既原因會係咩呢？
油價升高，邊個又會受益呢？
同埋產油既主要國家都冇美英法，點解佢地願意消耗人力物力去維持戰爭，升高油價？
佢地維持戰爭除左軍工同油價，仲有冇咩原因呢？

希望愛巴能解答我既問題

利益集團控制得好緊要，要升要跌，都可以操縱個市，wall st實硬食嘅

抵佢賺？

首先就出現Facebook，呢個係有史以黎最勁既監聽器

之後借Facebook呢個平台，借劍橋分析左右選民

自己再成功當選，當選後再左右政局去益金主，而金主再捐錢比翻自己

咁的確抵佢賺既，希拉里上台既話，咪一樣勁多Dirty Money，根本無得避

蛇鼠一窩，佢哋唔會爆呢啲料，要睇就睇alternative Media，唔係主流嗰啲

油商同傳統汽車巨頭都積極收Tesla皮，佢條路好難行

鋁空氣電池離實用化仲有一大段路啦
呢D短期震幅對佢無影響

if you want free fb, then you 're the product that fb sell.

仲有好多個國家既農產品，點樣由最大既出口國，變成最大既進口國

唔出奇，每一個政治運動，都係政客用黎打擊自己既敵人

我唔係波叔呀

香港已經搞緊，將來香港人應該都要去Gay Spa做Part Time先買到樓

David Webb偶像黎

大家真心，唔好用咁多Facebook，或者Social Media，多D行出去搵人傾計，Feel下個世界

Mark同習總Friend黎架屌

我成日係到諗咁即係代表一個人勞動的價值係遠遠超過佢哋既酬勞

Vice News
Huffington Post
Reddit
Motherboard
DEFCON
TED
DW
CNBC
Wall Street Journal
Vsauce
呢D都睇得過

當權者靠派福利保持人民支持

福利靠出口石油維持

美國既產油量同沙地阿拉伯有得比，加拿大又有油沙

你睇就認為消耗，佢地睇就係將D錢由納稅人個袋轉落去自己D軍工企業，死既都係窮人仔女，有乜所謂

戰爭 Yeah

But how to define how much welfare should give to poor?

咁幾時ww3 ? 同熊市

巴打勁高質
期貨個度想講，其實只係投機老散會輸身家，仲要唔多因為鋁不嬲唔多人炒
啲友一見唔對路，特別大個班就會即時閃人，所以因為平倉盤 pump 上去，再一大班人坐順風車執一筆
慘係慘真正用家啫

至於 trump 唔妥 Tesla , 一來影響到傳統車廠利益，而佢哋係侵侵支持者。再者 tesla 係奧巴馬捧出黎
不過佢自身都有問題啦，個產能咁搞耐都唔掂叫人邊有信心

我唔玩fb，驚俾人起底 ，mark仔好friend習大大只係想個市場

Vice係咁講420,同埋推舊post

有咩問題 原本就係應該咁樣 靠講仁義道德賺錢 咪就係雙贏 呢種行為更應該要大大力支持 令到大家都知道講道德 講打中國可以賺大錢

不了，我睇YouTube多哋， Sgt report, Greg Hunter, Peter Schiff, Jim Rickards, Jim Willie, Gerald celente, 等等， 仲要zerohedge網站。 reddit我有睇睇下。vsauce未睇過，可以研究下，vice news都係一樣。thanks巴打

巴打提到世界3大產鋁企業係：
1. 中國宏橋(1378)
2. 俄鋁(486)
3. 中國鋁業(2600)

想問下作為競爭者既1378，2600點解依個月升幅唔算太多呢

另外油價鋁價推高咁多, 以鋁/油作input 既生產商唔係應該都會 lobbying Trump trump咩?

4chan?

樓主 我想知有邊隻股大升同埋下期六合彩開咩
多謝

高汁lm

Vice news 真心正👍🏻

削福利，deregulation，其實都係由Reagan，Thatcher一路承傳的國策

好陰謀論 理據都好單薄
軍事行動 新制裁 永遠都有人獲利有人輸
但如果你講到好似因為某人獲利 而作出軍事行動 制裁 咁你思想未免太單純掛？

Lm

點解美國唔出軍？ 重打proxy war?
到時油價未升到痴撚線 美國又贏了

屌 好撚高質
又係愛巴你

其實係, 永遠原因唔會只得一個
係多種criteria下都有利, 先會轟炸敘利亞

May姐呢單野落得台架喎，但主流好似無咩報道咁

支Tomahawk Cruise Missile 係Raytheon 唔係LMT
太多好既軍工股了 要買我都唔會買LMT

我覺得掉返轉，根本大把工可有可無可以被取替， 重繼續存在係政府想班人有工開唔會搞事

等等先 有冇資料睇返tesla造價幾多？鋁合金佔成本幾多呀？
據我所知 model 3 鋁合金含量少左好多喎
Trump 如果係做尻tesla 就唔會迫中國開放汽車市場啦
鋁價升 可能係影響成本百分之幾 中國開放市場 講緊減25%關稅

Raytheon後面個大股東係LMT

會唔會牽強左少少

同埋大廠唔係多數歐洲咩
Tesla作為美廠政府點解要玩死佢益歐洲廠

我同意樓主嘅分析，但樓主用上面嘅分析一野跳到去陰謀論嘅層面，就唔係好同意

就呢d野就算估你都改變唔到d咩
想參與資格你都無

我覺得軍工嗰邊都解得通，加上共和黨不嬲都同軍火商frd底

但係Tesla嗰到有啲唔通喎，講明要保護國內就業點解仲要玩死自己國家嘅廠？

呢個post竟然有咁多正評 係連登唔係唔屌得美國架咩
定時事台啲人仲瞓緊覺

你知道得太多了

成日覺得共和黨上場，商品一定有得升

應該背後d 利益團體都有油公司

天時
地利
人和

琴晚無聊睇左tvb講英法炸鳩敍利亞嘅時事多面睇
D評論員一鳩味講咩英法決定炸鳩人係一場賭博
話內政有問題唔處理反而積極咁炸鳩人
隨時令內國支持者同敵對政客有所影響
睇完愛巴發現經濟角度睇炸鳩敍利亞
英法兩國總理可以係呢件事上根本無得輸
軍備試驗場 仲快過試用版偉哥一晚見效
仲要期貨市場賺到笑
睇國際局勢真係睇到笑
好多底果浸媒體都唔會報
更加唔會有人會討論
愛巴d post真係有討論嘅深度

最緊要 下一步係點 同大戶一齊搵食

堅？ 有冇相關資料

愛巴點解制裁中興？
有冇深一層考量？

愛巴

啲石油個邊 我就唔想問啦
我想問係晶片個邊既野
黎緊中國搞開放
騰訊就為左個cloud就好努力咁研究晶片
想同其他大頭競爭

但係中國依家晶片既進度仲係p4
根本仲有一大段路行
所以我想問呢
係咪習大大一有開放既時間表 騰訊就會收皮

有冇睇新聞架 中興自己犯規被美國捉到

唔係因為自己廠就要撐同支持
Tesla一路都係想disrupt 傳統汽車產業market
不論產品整個營運模式都係想有革命性改變做目標
呢個目標好影響緊一班傳統汽車工業嘅利益集團
仲有elon 個人諗野執行力咁撚勁
傳統果班友其實都驚鳩左tesla

Tesla之前出既Model S，已經打殘左傳統車廠係中高階Sedan既市場

假若比Model 3真係跑出，係真係會殺絕一大批車廠

無錯，佢之前錯信Full Automation係錯，但中間仲有好多野，係比人做

Tesla個車架，就係用鋁做，鋁而家就比人夾高

Tesla個電池，就係用鈷做，鈷早前又比人夾高

Tesla個信用評級已經被壓到好殘，唔可以再係Wall Street融到資，焗住預售3年後先出貨既車

大把人沽空緊Tesla，因為佢唔死，好多人就要死

我屌，鬼唔知咩
呢家就係問愛巴 點睇呢單野

敘利亞亂局 無可否認係美國奧巴馬搞出黎
但而家睇黎 都係奧巴馬cold war 思維既產物
Trump好似只想搞美國經濟 打貿易戰 對出兵無興趣
英法都支持炸敘利亞 會唔會係因為大家都想快d 完結依個亂局 不竟難民潮影響國內民生 對選舉影響重大

你確認晒法資料先講la

下下係到鳩up

鈷，係大部分電子車都用，而且唔係第一日升

鋁又比人夾，只不過話佢唔好彩

軍工果part好撚表面
又係果種check高層就link up 陰謀論既睇法
擺個director落去有幾難姐
咁撚似d散戶買仙股估炒唔炒上果陣check個board 同大shareholder 既往績

tesla同石油果part就阿婆都知啦

但愛巴之前d post都高質

戰斧幾時係Lockheed Martin?

咁點睇最近金管局買返港元呢單野
應唔應該換定啲美金
我都知要放低電話同人傾多啲計之但係現實中搵fd講呢啲野會當你痴線

唔好傻
拎美金不如你手持哂金仲好

係咩？

應該長遠會無事掛
Tesla都死嘅話d 電動車發展又推慢

留名
每次聽到D人話英美係正義師都係得啖笑

tesla 好話唔好聽 股份黎講 個名響過一眾傳統車股
但唔小人沽空佢架

Raytheon:

Lockheed Martin:

兩間野既大股東，都係Vanguard、Blackrock、Bank of America、State Street

你見唔見軍火 <> Wall Street <> 共和黨 <> Trump之間既Value Chain？

點解全美國都話要槍禁，共和黨企得仲硬過Trump？就係因為呢條Value Chain

沽空多就全世界一齊做佢

鈷係全球電池需求大
鋁唔一定係針對tesla
全球咁多車架用鋁 會唔會因為telsa而夾高個價？
積架ipace 係全鋁 唔通trump又想夾死積架？

攞住同一間公司股份就有利益關係？
仲要係銀行
我同誠哥有港燈股份
就代表我支持加電費？

Jaguars有錢嘛

Tesla而家個情況係夾一夾就死

工廠請多400人，Cash Flow得翻6個月都無，無外來投資者

係哦，啱牙C兄

按你個Logic，之前David Webb爆果個謎網50，就一定係佢搞錯啦，點會有股份就等如有利益關係

快D開Post屌柒David Webb啦，撐你

美國槍械生產商大部分都係中小企
上得市嘅都係十幾幾十間

港元低位換美金係咪戇鳩

我其實現實中都無人聽，先走上黎開Post

你有無聽過有個會叫The National Rifle Association of America？

How the NRA won the obedience of the US government

電動車唔會慢，最Ideal係Tesla死，其它傳統車廠用佢地強大既產能黎填補Tesla位置，食哂塊餅

小弟有樣野唔明，既然美國咁易透過戰爭同操控市場賺錢，點解個資產負債表仲爭緊成萬億，唔係應該好易ko 左條數去咩

連登小朋友最鐘意睇陰謀論

鋁大把公司用好多
包括飛機軍公
咁樣搵自己笨？
而且Tesla市佔產量又少
根本未成氣候
值得咁樣做？

而且另一邊油價又升
啲人咪走去買電動車
自己打自己？

如果要打擊電動車
點解直接搞電池？
對“自己友”傷害仲低喎

前幾個月仲話侵侵中期選舉輸既話會股市大跌。但睇黎而加咁多政績。今年都大勝無誤。咁又牛市？

當年16年媒體都係吹侵侵當選會股市大跌。個女人當選會股市大漲。點知我就沽美股沽左半年之后頂唔順輸到破產

軍工同Republican，Conservative之間既關係，你Google一打，係有極多人做過Study，你有興趣，可以自己去睇睇

我上面都有貼埋個Ownership Summary，証明係有勁大既Crossover，但隻Chopper面皮可以厚到話大股東就算同一批人，都唔代表有利益關係

再貼長D証據，又有堆人TLDR，然後問冧巴

證據短，就話表面唔足夠支持

證據長DD，就套用個古怪Logic黎頂你

證據再長D，就TLDR直接Ignore

我開Post，大家唔信既話，咪放長雙眼睇下邊個正確

之前我開Post話政府會報銷汽油車黎換電動車減稅，夠有隻佳佳係咁鬧我小學雞啦，佢而家去撚左邊呀！？

你破左產！？

Debt is money, money is debt

當你搞得明呢個Logic，你就明點樣Debt越大，越富有

答左我NRA同Republican之間個關係先啦，等睇你表現呀

麻煩吊打埋David Webb, thanks!

NRA又點？
係美國lobbying合法㗎喎
又收咗俄羅斯/共和黨錢？

你啲左翼最鐘意嘅CNN都話：
Contributions came from nearly 30,000 donors, with around 90% of donations made by people who gave less than $200 in a single year. According to the NRA, the average donation is around $35.

Only one person has donated even close to the maximum amount allowed by federal law, which is $5,000 per year: a computer programmer from Houston. Since 2005, he has donated $50,050 -- just shy of the $55,000 allowed for the 11-year period (including this year).

NRA啲錢全部都係普通人捐喎
連左翼嘅reddit都傾向擁槍
你啲左翼narrative唔多得喎

佢邊位啊？

有，已Post

應該話LMT同Raytheon後面都係同一班莊家

小弟econ 同中學程度，可唔可以講多d
淨係學過果個咩存款創造理論，但唔係好明debt 點樣apply 落美國個資產負債表成萬億果條數到

咁都得 勁

事實上, 敘利亞係用左化武對付平民, 導至英美法出手. 當然可能重有其他考慮因素. 但如果講成要軍股升, 就射飛彈去敘利亞, 就有少少牽強.

當權者唯一考量係要延續權力, 一定係益左自己的支持者先. 政治就係分餅仔遊戲. TRUMP唔識玩, 根本上唔到呢個位. 可以睇下NETFLIX TRUNP 特輯...呢條友係強到無朋友. 只可以話做佢對手會死得好慘......美投行根本就係老美的金融軍隊...D美國財長邊到出黎? 佢D政策益中資俄資先係新聞.

現代社會最大問題係貧富懸殊,經過70年太平, 財富高度集中係少數人手裏面, 遺財承傳, 資本累積, 吸精大法咁吸. 去到極端就會有大事發生, 洗牌再玩過. 巴菲特, BILL GATE, 損晒D財產出黎, 係出於財富再平衡, 係極好事黎........

強國正面對歷史轉折點, 凱因斯果套已經行到盡頭.............

有無睇 被人救左3次，都係著同色衫的細佬？
你真係信有用化武？

LMT compare to Dow

你信俄羅斯？

認真地睇哂

你上次zero marginal economy都冇回喎

其實美國佬開始玩頁岩氣
就快變 產油淨輸出國
驚油價收皮果個係俄佬、中東佬多
美國樂見其成

再者，用黑金政治去推論成件事...
其實邏輯係咪有d 薄弱
講番trump trump 上台成功
其實係選民expect 佢 本身係大財團
唔洗靠財團支助佢 少d 黑金政治
呢個先係hilary 收皮的原因

btw
上便有人提到中國貿易戰係想中興收皮...
其實...習總一句話已經可以令中興收皮
唔洗搞咁多野

唔知有無化武, 但出手制止下敘利亞個局面係岩, 好多敘利亞平民人活係水深火熱之中.....

如果英美法聯手射飛彈既原因. 係為左個女人個老公間公司, 就好難說得過去......

傳媒永遠係要搵個最吸引人既角度去報導. 要HIT RATE. 越juicy越好....唔一定錯, 但要認真諗下,是否合理......

頭幾間基金唔係指數etf先要入貨咩 美國大藍籌大股東通常都係呢幾間

真係好高質

強如elon musk都要俾權貴強姦
無佢咁勁仲可以點玩

根本現代社會幾乎所有政府本質上都係同人民對立嘅利益集團
係cc台連登仔先淨係識睇支那新聞香港新聞，當正鬼佬係聖人
下下都將香港個框架背景夾硬套落人地個處境度睇
啲post有時真係睇到頭都擰埋

有冇睇聯軍炸邊度？
炸之前通晒水俾敍俄搬嘢撤
老美炸完一個地方，英法再炸同一地方，再有相證明建築物側邊嘅樹、樓完全冇事，再有新聞介紹啲導彈、價錢，唔係武器展銷會都唔知係咩喇

美國

Trump to poor Americans: Get to work or lose your benefits

呢句有咩問題
香港真係有一大班死蝗蟲咬老綜先引申咁多社會問題

急症室日日有班職業病人睇病 , 目的就係要keep住份老綜
呢班撚樣仲進化到輪流排隊
公屋屋邨有班垃圾支那廢中/蝻 日日係酒樓/樓下捽腳指

玩死電動車仲有傳純車呀

咩留言黎
1.頁岩氣主要都係開發成本過高，暫時係經濟上，未到能源主流
2.選民點睇，唔代表事實，再者，選民係唔係因為"可能少黑金政治"而選佢都未有共論
3.打中興，係要自己出手，傳媒報道，咁先係政績

照道理蘋果係IBM 大股東

有咩問題，仲有傳統車

我兩星期前買左LMT炒打仗新聞，星期五晚賣左，只係賺3%

開採頁岩油成本已經低左好多啦
最貴既開荒期已經過左
反而成本仲係好高既係加拿大D垃圾砂油

其實唔係，呢到涉及社會福利，唔同角色的報酬回報定價

當社會上資本／有錢人能夠主導遊戲規則時，佢地完全可以將基礎勞工報酬定價降到極低

好似香港咁，高地價政策，高地產稅，極低工資增長，如果計埋租金，實際收入下降，大部分人的生活質素大幅下降

個個人都好似狗咁食屎

好在，大部分國家／民主國家，政府元首係直接由人民選出，大部分人的利益同政府元首掛鈎

而香港，就無呢回事，所以日日比人㩒住食屎

睇交易量重未取代石油，暫時只係戰略層面上的研發

好似稀土咁，日本間唔時都有海底稀土發現，不過經濟層面上，開發成本太高，最後都係無用

油價我覺得慢慢由美國主導

agree, 我成日睇完自已分析再share,無朋友有反應。好多人只掛住層樓，好悶……成世人就得磚頭

支持樓主share多d

佢覺得美國第一日先知中興做緊乜？
有時候做野就要一個理由
中興就做左炮炭
我就係想問美國盤算緊乜

香港人炒樓咁叻點解會唔明……

金管局接港元係正常操作，唔好大驚小怪

表面嘅就係唔想中興中共食咗通訊技術、設備呢個範疇，因為通訊影響深遠
深層原因，再諗諗先

由原油進入變出口+油價升
都係回收美元既一部分

現時就係港元最低位，走去買美金

唔係架大把師奶/暴發只係跟住做
樓價冇頂?有錢咪買囉早買早賺

仲有聯系匯率既話咪係最低

制度性因素一路都唔考慮改變la ，一有咩事就改，你估阿根廷咩

MindGeek宜家收Verge做payment 點睇

你代入去美國

我發既債，全世界都要買，做乜要減債

美國真係想減貿赤咩？減左咪少左人買債

我覺得侵侵都係做場大show ，俾佢d 選民睇，我做左野架啦

Accounting上黎講 balance sheet個part Asset同liability要平 debt愈多 就有愈多cash去用

加埋主導 見到產油國班傻閪不斷減產都得個吉 都頂唔住油價下滑

陰謀論

你減產美國佬增產，又跌

沙地唔乖，美國拎返主導權

LMT渣左半年了，用algo幫我選的，你唔講都唔知原來係咁勁

高級 留名

沙地呢d垃圾真係支持黎都晒氣

講咁多 最後支拿都會成為最大贏家

中國或成為最大贏家

呢個先係重點

補充少少資料
宜家全日最多人沽空緊嘅，就喺Tesla

打貿易戰當然係為左自己利益架啦,
人地對返自己人民好就得,又唔係犯咩野道德大忌。

駛唔駛養埋班支那人?

但做鳩自己國家既電動車有咩用，咪比中日歐既電動車上位？

中國國策支持電動車 美國迎合油車，點解trump 唔bet 落Tesla? 反正市值咁高

係做鳩Tesla，GM都有出架電動車叫Bolt

但你個point係話 鈷又升 鋁又升wor 咁GM都會有事架

你講得啱，American First

同埋Tesla自己都有lobbyist，美帝又放行boring, SpaceX 計前景冇理由仲做守舊派

GM佢個Credit夠高，係Wall Street仲融到資

但Tesla已經跌到垃圾級，一比野夾就好易死

Tesla太多人做佢啦

理性上無乜理由唔去做

情感上就覺得好可惜

Syria: proposal to replace US troops with Arab force comes with grave risks

沙特要出兵了

我地啲老散錢少，邊夠啲人大戶玩
玩唔贏咪唯有企同一陣線

但主流媒體/紙媒書商其實瘋狂一面倒 支持Tesla，為佢造神，而且Musk哥既圈子dominate左成個tech circle (e.g.舊paypal gang)，圈子所掌控既市值應該高過傳統勢力好多

MindGeek收Cryto，本身佢地個德國老細都係New Internet Supporter，有咁既行動唔出奇

唔係唔明

係明左對大部份人黎講無用，唔想去明

更正下價錢，一枚戰斧大約100萬美金，打去敍利亞的都是舊貨。當然會claim埋其他出兵成本，但美帝唔係香港，查數嚴格，水份較少

至於鋁價，因為全球供應過盛，大把庫存，短期走高後，難以持續。

反而侵侵唔知搞咩反高油價，但美國係石油出產國，反埋自己

樓主有冇地方/blog寫野分享?

其實電動車果到
Tesla點解想比人收皮
其實唔難諗
各大傳統車廠勢力同錢銀都比tesla雄厚
當tesla威脅到佢地賺錢
佢地已經有足夠理由去搞tesla
電動車 大勢所趨
點解要比teala賺？我自己賺唔好？
又或者 遲多五年先賺唔好？
呢五年我可以繼續賣入油車
美國企業又點 阻住賺錢就要拜拜

Please read my reply, I gave ownership summary of these 2 companies, they got high overlapped as their major holders are almost the same.

Thanks!

C兄嘅世界簡單得多
平時應該無咩煩惱 開心簡單

愛巴 冷靜 呢個世界本來就係蠢人多過叻人

呢啲叫critical thinking
唔係啲人噏乜都信

愛巴 真心欣賞 但請問您點黎咁多時間睇咁多野研究
莫非係沈旭輝d fd 專門研究國際關係

咁點解冇人查？
侵侵都俾人查喎

我都係上左半個鐘網，見到再開Post

沈旭輝教授黎，點會高攀得起

BTW，沈旭輝列好多Fact，但無乜主見，無主見就唔會得罪人，大家開心

係哦C兄

點解Hilary Email爆左咁多黑材料都無比人查

點解Republican收NRA咁多錢去做Lobbying都無比人查

點解無論Republican同Democrat都同Wall Street+軍火商關係咁好，都無比人查

點解上海仔爆咁多黑金內幕，都無比人查

點解毛記做市殺老散，都無比人查

點解粉哥堆迷網50，都無比人查

典解呀！！

Please read my reply, I gave ownership summary of these 2 companies, they got high overlapped as their major holders are almost the same.

Thanks![/quote]

RTN

LMT

Really?

無呀，翻工已經好攰

State Street
Vanguard
Blackrock
Bank of America

RTN:

LMT:

R u blind?

呢幾間Institution 正常買貨咁就係莊呀?
咁我諗全個美股都係佢地打骰
笑到 咩LMT 係RTN 大股東
錯就認啦

係，我要更正，LMT同RTN，後面班大莊家都係同一班人

ibank坐住咁多貨，你認為ibank係真係Purely證券行咁，純Hold貨幫客買賣？你會唔會太天真？

ibank/金主/上市公司本身，都經常三者合作，做到個市上上落落，中間Cap水

你香港都經常見殺牛熊，你唔會好奇當重貨區去到某個位，間上市公司就會出消息新聞反殺重貨？

你認為，ibank/金主/政客/上市公司老闆，平時夜晚唔會一齊食飯？夾點樣做市？

其他我唔識
1. Hillary國會開過hearing
2. 我講第二次，lobbying係美國係合法嘅
3. 邊度關係好？你上面話同Rep.有路嘅Bank of America
Parkland之後借錢俾槍廠問三問四

又exclusive sponsor槍管講座

點解嘅愛巴？
攞住軍工股票又反槍？
唔係同共和黨好friend咩？

高質留名

有咩咁特別 而家個世界就係利字行頭架啦
你估其他人去幫窮人又無利益咩 只係面果層你睇唔出姐 唔通個個都耶撚上身咁 無私去幫人咩 咁當然可能真係有呢種人 不過真係極少數囉

BTW 重倉高盛有無得諗 反正佢同TRUMP而家玩曬

愛巴我好奇 點解侵侵上左位 希拉里都冇事，係咪佢地同一伙

想問下香港有d咩福利可言

仲要死撐

btw 發現PG 都係同LMT RTN 同一班莊
近排咁跌佢地應該輸好多

做市方面唔係第一日玩股已經知
我仲知侵侵同金仔frd 過打band添

真心覺得金融呢行50%時間都係浪費資源同時間，做緊股票行

大莊做市，太明顯會比SEC查，佢地真係賺錢果Part，唔會用自己中介人個牌去做，而係用D又細又無人識既細行去做

中環灣仔，一大堆得果幾個人既證券行，你眼見以為佢無乜人無錢賺，實質佢地係大莊既細艇

大莊用處係保持對果間公司有一定影響力

細艇係方便出貨入貨起棚散貨賺錢，再轉多幾圈走埋稅

都唔好講產能，即係d車既組裝quality都已經...
出咁耐都好似無改善過咁

小心走火入魔
Btw 點睇百事個莊應該輸好多

發現愛巴以前開緊Post 就算高質都冇咩人理

近呢幾個Post開多左D銀行野似乎開始多左好多人追擊

愛巴出街小心D

我唔係狙擊 只係見到錯處
但佢死撐冇計
你地話高質都係既
而家又真係好少人分享
但錯既就認咪算仲要兜

我玩股為賺錢 一個腦諗人地咁多個腦既野 專心做trade 好過
利申持有RTN

走去炒牛熊

聽財演買賣

呢D就真係跳火坑

我係LIHKG點解要開咁多Post，我係嘗試將一件事，用多幾個角度，去Present，大家只要睇多兩睇，就會開始學會停一停，唸一唸，多用幾個角度去分析，唔會再做股市盲流，變成莊家既炮灰

咁又係追擊
討論區唔可以討論

睇內容唔睇名都知係愛巴

又有高汁分析

高汁,已比

唔合理啦 落個行政命令 叫tesla 淨係可以係美國生產都夠死啦
我都幾肯定而家個經濟模式係一齊做大個餅
唔係話有新車廠做電動車 舊車廠就要夾死佢
開始一個全新市場 我諗舊車廠係樂意見到
同埋舊車廠都全力追上 每間都有電動車計劃 什至已經有車同model3 比下去

連登係要d高質post

其實你知唔知Trump上任到依家, GOP班州省議員, 甚至係參議員, 好多係特別選舉輸到傻, 仲講11月中期選舉大勝

Capital group is one of the largest fund houses in the world and Philip may is rm.
well his clients are all institutional not u and me. no suprise they hold so much index stocks ...

btw, who owns lme?hkex

總結 買軍工股真係無得輸

你從個人層面去睇
一個人日賺兩蚊，咁佢就只可以洗兩蚊，但如果佢可以借到一蚊，咁佢果日就可以洗三蚊，一個人既支出等於另一個人既收入，一個扣一個，但一個社會係有好多人，每一個人每日賺既都唔係一蚊兩蚊咁少，借既都唔會一蚊兩蚊咁少，經濟就係靠借錢去洗錢咁谷起上黎 借貸中既極緻就係按揭

FF

見到好多trader入黎討論好好睇

各種陰毛

越睇侵侵越有總統嘅風範
我覺得會連任添

lm later reaf

read

HKEX揸LME

但入面既Commodity Futures，就比果3間大野左撚右撚

制裁俄鋁成功谷到隻美鋁上天花板

選眾議院，參議院，州長同總統的玩法有分別

Trump 連任係大機率事件，佢一郁大陸，支持度由3X%升到5X%. 呢條友非池中物，一條友攪惦成個共和黨。佢真係make緊change. 唔同奧巴馬，得個講字。大選前，做多幾場大龍鳯，美國優先。出年加大基建，經濟唔會衰得去邊，岩岩好配合返個大選。睇下netflix, trump documentary. 條友講明對敵人加倍奉還，佢腦內只有winner or loser 。極麻煩的角色。

真係好勁

其實有你地都好，我唔使推Post

有時開Post，無爭議點，再高質都好快沉

come on when he cut off the 1x% of global supply of coz the price would go up. and those 3 r the biggest market makers so they can make more. the thing is has the prop desk or the hedgee be able to make shit loads...won't be suprise al was.on the way up before

依家全球最大既莊家一定係trump,佢真係玩撚哂

咁先好，可以跟搭順風車

有咁多有料巴打討論係好事
互相交換意見，刺激思考

自問冇料，跟大家學野

大莊只係覺得佢難估先預先炒高全球金融價格，啲大莊係哂華爾街裏面，侵侵係大莊佢應該未夠班

點先可以獨善其身或者減少損失？

Push

高質留名。

trump仲有個目標係要做鳩amazon, 呢個應該又無復雜關係鏈，不過就係地產果邊

其實愛巴係讀咩major出身
香港讀
眼見你政治、經濟、IT、風水等等都好熟咁
睇你post真係學到野

唔爆啦，怕起底

但讀書唔係勁，一般三大Engine，我係份人八卦而已

美國商場太過Over Supply啦

就算搞Amazon，都扭轉唔到呢個事實

你有乜損失？

鋁價單野

假若Trump無同大莊夾好，我唔撚信會做得到

Trump面果浸就話要Drain the swamp，實質自己都跳埋落去

用成朝時間終於睇晒
感激幾位巴打先後出招刺激思考
我小學雞都係留名推post學野算

少有高質post 留名

> Storm Shadow 聽都未聽過

咪再引用原文啦

個人一直覺得 侵侵 就係下一盤大棋 撈錢
一時一樣 影響個市上落 渣沽都執唔少
仲要係twitter講野 又唔洗負責任
今日講句我同習總係fd 聽日就制裁你中興
任佢舞

就唔知 成盤棋係幾多個國家一齊玩

可憐既始終係平民同普羅大眾

法國cut 緊啦，好多示威發生緊